海航集團「退出非主業」 多項港物業蝕讓

【明報專訊】海航集團在2016至2017年，一擲272億元天價連奪4幅啟德地皮，在港聲名大噪，並於坊間收購多項物業及收購本港多隻殼股，重點佈陣香港。但隨着內地排查明星企業，房地產更成為嚴控行業，加上以往併購帶來的沉重債務壓迫，海航過去一年多被迫出售資產套現，4幅啟德地皮至今更已全數沽清。

4啟德地沽清 最後一幅蝕逾7億

海航高層包括董事長陳峰、副董事長兼首席執行官譚向東等，近年均曾對外承認資金鏈出現問題，單是去年已處置3000億元人民幣資產，陳峰表明要退出非主營業務，並指海航「危機正在逐步過去」。

海航過去曾重點在香港「佈陣」，在本港的資產、物業近期亦不惜蝕讓，務求盡量套取現金，當中包括山頂盧吉道27號大宅，近日傳以5.5億沽出。海航於2017年以7.1億元經股權轉讓方式收購該屋地，意味海航今次要蝕本高達1.6億元。

今年2月，曾作為海航本港房地產業務旗艦的香港國際建投（0687）以蝕本價68.89億元出售最後一幅啟德1L區2號地皮，相比買入價74.405億元，帳面虧損至少5.5億元，公司估計交易虧損7.4億元。

此外，集團亦曾活躍於本港物業市場，包括2017年以約3.3億元向資本策略（0497）收購銅鑼灣yoo Residence一籃子物業，傳聞以2.6億元出售，需蝕約7000萬。雖然集團表明只退出非主業，但海航債務纏身下，近期亦決定向國泰（0293）以49.3億元出售香港快運股權。

當年日本都買好多美國物業
水退之後點？

支爆第一步

支那狗依家話要組織1000萬青年下鄉
年尾肯定大失業

林鄭仲叫班港豬去大灣區

蝕幾多印返咪係
匯率又你刷出黎
印幾多又無人知
洗黑錢 買左就賺左啦